const arrh = [
    {
        qid:"001",
        question:"तवर्ग का उच्चारण-स्थान है ?",
        op1:"मूर्धा",
        op2:"दन्त",
        op3:"ओष्ठ",
        op4:"कण्ठ",
        ans:"दन्त",
        difficulty:1
    },
    {
        qid:"002",
        question:"पवर्ग का उच्चारण स्थान है ?",
        op1:"मूर्धा",
        op2:"दन्त",
        op3:"ओष्ठ",
        op4:"कण्ठ",
        ans:"ओष्ठ",
        difficulty:1
    },
    {
        qid:"003",
        question:"चवर्ग का उच्चारण स्थान है ?",
        op1:"तालु",
        op2:"ओष्ठ",
        op3:"कण्ठ",
        op4:"इनमें से कोई नहीं",
        ans:"तालु",
        difficulty:3
    },
    {
        qid:"004",
        question:"वर्णों के समूह को क्या कहते हैं ?",
        op1:"समूह शब्द",
        op2:"वर्णमाला",
        op3:"इनमें से कोई नहीं",
        op4:"संयुक्त शब्द",
        ans:"वर्णमाला",
        difficulty:1
    },
    {
        qid:"005",
        question:"क्ष्, त्र और ज्ञ ये तीनों कौन-सा व्यंजन है ?",
        op1:" संयुक्त व्यंजन",
        op2:"तवर्गीय व्यंजन",
        op3:"उष्म व्यंजन",
        op4:"इनमें से कोई नहीं",
        ans:" संयुक्त व्यंजन",
        difficulty:3
    },
    {
        qid:"006",
        question:"पुस्तक कौन-सा शब्द है ?",
        op1:"तद्भव",
        op2:"देशज",
        op3:"विदेशज",
        op4:"तत्सम",
        ans:"तत्सम",
        difficulty:1
    },
    {
        qid:"007",
        question:"आग कौन-सा शब्द है ?",
        op1:"तत्सम",
        op2:"तद्भव",
        op3:"देशज",
        op4:"विदेशज",
        ans:"तद्भव",
        difficulty:2
    },
    {
        qid:"008",
        question:"पृथ्वी कौन-सा शब्द है ?",
        op1:"तत्सम",
        op2:"तद्भव",
        op3:"देशज",
        op4:"इनमें से कोई नहीं",
        ans:"तत्सम",
        difficulty:2
    },
    {
        qid:"009",
        question:"लंबोदर कौन-सा शब्द है ?",
        op1:"रूढ़",
        op2:"योगिक",
        op3:"योगरूढ़",
        op4:"ये सभी",
        ans:"योगरूढ़",
        difficulty:2
    },
    {
        qid:"010",
        question:"मैं कौन-सा पुरुष है ?",
        op1:"उत्तम पुरुष",
        op2:"मध्यम पुरुष",
        op3:"अन्य पुरुष",
        op4:"इनमें से कोई नहीं",
        ans:"उत्तम पुरुष",
        difficulty:1
    }
];

module.exports = arrh;